中國各地疫情大爆發 但是河北確診數每天維持90個

「河北確診數據」遭維穩？中國網友湧官媒留言質疑

2021/01/16 10:55
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情多點爆發，昨（15日）新增130例確診，79例無症狀感染，其中河北、黑龍江、吉林、北京、皆出現本土病例，有中國網友發現，河北確診數公告頗有「貓膩」，直接在官媒新聞底下大膽質疑，「河北怎麼天天報導90，是巧合嗎？還是不敢報多，每天報90個？」

根據中國衛健委公告，昨（15日）0時至24時，中國31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告新增確診病例130例（河北90例、黑龍江23例、北京2例、境外輸入15例），新增無症狀感染者79例（黑龍江30例、吉林13例、河北12例、境外輸入24例）。有網友發現，河北確診數公告頗有貓膩，10日才飆升到82例，11日就大降到40例，12日又衝到90例，13日81例，14日再度90例，15日三度90例，讓人不禁聯想到武漢市確診人數飄忽的先例。

對此，許多中國網友在官媒《央視新聞》底下質疑，「河北怎麼天天報導90，是巧合嗎？還是不敢報多，每天報90個？」、「我看到90都不敢確定是新的數據，因為每天都差不多」、「石家莊每天報的數量還挺平均，煞費苦心了」、「為確保不過百，今日89明日91後天90，就按這個順序來，未來好幾天的數量都給你提前安排好了」，不過也有人嘗試護航，「專家精力有限，每天最多只能確診這麼多」、「每天數量平均不是說明控制住了嗎？」其他人則直噴，「正常來說應該一開始少，全員檢測結果出來那幾天激增，這每天平均90人本來就不合理」。

根據本報先前報導，中國官方公布武漢市確診病例至今累計為5萬354例，不過醫學期刊《PLOS Neglected Tropical Diseases》近期發表武漢大學的研究報告，該報告指出，依照武漢市人口及感染率推算，武漢市在疫情流行期間有16.8萬人感染，但截自去年5月19日為止，武漢市只有5萬340例確診病例，代表武漢市計算的只有需要住院的確診病例，佔全部確診者中的3分之1，另外至少有3分之2的確診者屬於無症狀，完全沒被計算在官方統計數據之內。

你睇水災，死咁多人都係咁，就算爆疫情爆到一日十萬單，中共都係繼續無事，因為14億人唔會反抗

中國新增130例確診 河北90宗北京2例
最新更新：2021/01/16 10:07

（中央社台北16日電）中國15日新增130例2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診病例，本土病例有115例，其中以河北最多，新增90例，北京也有2例。

中國國家衛生健康委員會網站通報，中國15日共新增130例COVID-19確診病例，其中15例是境外移入，為上海通報的7例、天津3例、四川2例、湖南1例、重慶1例和陝西1例。

15日新增115例本土病例，其中河北有90例、黑龍江23例，北京2例。當天沒有新增死亡或疑似病例。

綜合各地衛健委消息，河北新增的90例確診中，有83宗在石家莊市，7宗在邢台市。黑龍江新增的23例中，有21例在綏化市望奎縣，而綏化市的北林區和安達市各有一例。北京新增的2例確診，都在順義區。

國家衛健委統計，中國目前有1113例確診病例，累計治癒出院8萬2370例，累計死亡病例4635例，累計報告確診病例8萬8118例，現有疑似病例1例。累計追蹤到的密切接觸者有93萬6427，還在醫學觀察的密切接觸者有3萬3409人。

在無症狀感染者方面，中國15日共新增79例，當天轉確診20例，當天解除醫學觀察7例，還在醫學觀察的無症狀感染者有670人。

在港澳累計確診部分，香港特別行政區共有9452例，其中8684人已經出院，161人死亡；澳門特別行政區則有46例，均已出院。（編輯：沈朋達）1100116

又篤數了

支那數據睇嚟都嘥鳩氣

河北疫情止不住！當地緊急蓋3千套隔離房

14億人只是14億棵韮菜

【現場直播】中國大陸河北石家莊集中隔離點施工現場｜2021.01.16

成個石家莊燒屍燒到霧霾

130？漏左個零呀

3個零

清零點解會有架

大陸河北省近來疫情升溫，昨（15日）單日就新增90名新冠肺炎確診病患，政府發布居家防疫到19日為止。當地政府對發病最多的3個村子進行「異地集中隔離」，並在一個人煙罕見的地區蓋起多達3000間的「隔離板房」，規模相當浩大。

沒事沒事

咁多人支那洗撚驚咩
死窮人姐都係

河北疫情嚴峻 居民聚集唱歌提振士氣

到左上限咪唔加得

新標準
唔係35

「河北怎麼天天報導90，是巧合嗎？還是不敢報多，每天報90個？」

河北1月12日新增90例确诊病例，石家庄84例邢台6例

日日驗完90個收工

「為確保不過百，今日89明日91後天90，就按這個順序來，未來好幾天的數量都給你提前安排好了」

可防可控呀
唔通有9000個無徵狀感染又話你知咩

35係死人用嘅數字

d藍絲同5毛狗仲成日吹奏大陸防疫點勁點有效
仲話走上去大陸避難

成班腦死既植物人

沒事 沒事

可防可控

每天維持90個
肺炎病毒都要服從共產黨

有咩所謂啫，咪睇下春運之後玩成點囉

強制檢測清完0都仲有既?
做檢測個班無training?

成班又打飛機

呢個時間點爆有可能為咗春運人流管制

香港有段時間都係日日差唔多

得一條友做testing每日個capacity 是90個

this is chi na

忽然誠實係咪想博民主黨同情
等佢地有收手嘅藉口

盧寵茂機會黎啦
上去救國啦

因為有所謂專家喺湖北 咪唔敢報多囉

每天只抽驗90個

誠實就唔會每日90

只有一個人開工，每日驗90個

中國太多人，死減啲仲好

我反而覺得 正常做數反而唔會咁on9做到個數咁假啦
除非真係中度弱智啫

香港唔清零

石家莊疫情嚴峻！83名確診者足跡遍布多所學校

2021/01/16 12:34
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情延燒，昨（15日）新增130例確診，79例無症狀感染，河北、黑龍江、吉林、北京、皆出現本土病例，今石家莊公布83例確診病例的行動軌跡，遍布多所學校，嚇壞中國網友。

根據中國衛健委公告，昨（15日）0時至24時，中國31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告新增確診病例130例（河北90例、黑龍江23例、北京2例、境外輸入15例），新增無症狀感染者79例（黑龍江30例、吉林13例、河北12例、境外輸入24例）。其中，石家莊單日新增83例本土確診病例，有多名學生、學生家長和學校工作人員患病，足跡遍佈多所學校，小學、中學、大學、藝術學校皆無倖免。

對此，中國網友紛紛嚇壞表示，「學校？我有點害怕了」、「怎麼這麼多孩子啊」、「同桌什麼的怎麼辦呢？還不趕緊放假還上學」、「為什麼都是隔離後確診？」、「我真的覺得很多是檢測時感染的，在同一個地方檢測，張著嘴，下一個人摘了口罩再坐下來，那個病毒都飄在那裡交叉感染」。

還有人呼救，「求關注藁城區被封閉的某私立學校！一千多師生還在這裡，人員太密集，基本的隔離防護衛生很難做到位！求教育局或者防疫組有相應措施！給予幫助！」，也有人受不了熱搜榜總被娛樂消息占據，怒嗆「戲子們能不能別老出現在熱搜了，疫情這麼嚴峻，這個出道了那個合照了，都是什麼東西！」

明明東莞都有人中武肺，但俾人ignore左

台灣仲有啲藍蛆話民進黨唔普篩係隱瞞疫情 點可能隱瞞到

河北石家莊暴增83起本土病例！ 居家隔離延長至19日

2021/01/16 12:30
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續升溫，尤其河北省昨（15）日就新增90例本土病例，其中石家莊市佔了83例；為此，當局今日發出公告，全市居家防疫時間，將延後至1月19日，讓中國民眾紛紛哀嚎。

綜合中媒報導，中國昨天新增130例確診，其中115例為本土病例，又以河北為最，新增90例，其中83例出現在石家莊市；為此石家莊疫情防控指揮部發布通告，為了進一步防止疫情傳播，全市完成核酸檢測後，全市居民居家隔離將延後到1月19日24時。

對此，中國網友在微博上紛紛留言抱怨，「快遞恢復一下吧，問哪個店家都不發貨，太困難了」、「石家莊哪時解封阿？ 我想回家，想爸爸媽媽。」、「家裡快沒口罩了，什麼時候能有快遞啊」、「常用藥都買不到！」

真

唔通係每日檢測數嘅上限黎？

明嘅自然會明

相信國家就對

其實無宗教 無團體 無社交平台俾佢地凝聚聲音/思想 啲人想反都無用

中國人就係賤

沒事兒

其實咁樣係對中國最好
用數字盲目佢地個心理 等佢地以為控制到 最後中撚埋
要中國人死既方法 就係要佢地咩都唔知
用現實去殺死佢地既無知
佢地死左之後就知 原來共產黨講大話

佢地有反抗嫁，日日照常飲飲食食吃喝玩樂消費抗爭中

支那人唔會反抗不突止仲會幫支共手講好說話 支那人真係低賤過世界任何一種生物

長長久久有問題嗎？

北京::留在原地不要動！休想攻入京城重地

唔驗咪唔中囉
驗完有機會好返咪唔計確診

max(90,x)